diferentes tipos de comunicacion en sistemas distribuidos han sido formalizados en --- como lo son los sistemas de comunicacion sincrionos y asicronos donde se entiende por sicrono a un sistema en el cual el evento de enviar y recibir dicho mensaje suceden al mismo tiempo (esto teoricamente pues existen limitaciones fisicas que atrazan impiden este comportamiento) mientras que en un sistema asincrono los eventos de envio y recepcion de un mensaje no suceden al mismo tiempo, el interes en hacer estas distinciones esta en el echo de como se meciona en ... comunicacion asicrona permite un alto grado de paralelismo y un modelamiento de mensajes asycronos modelaria tambien un sistema de mensjaes sicrnos. En nuestra especificacion formalman, alejandonos de los relojes internos o globales de los objetos, ambos comportamientos son modelados pues como se pueden contemplar todos los estados alcanzables en una configuracion, existen trazas de ejecucion donde se comporta sincrno o asicor esto nos permite entender mejor el comportamiento general del sistema.   

Por otra parte trabajos parecidos han sido previamente desarrollados por ejemplo en [] ellos presentan un rioadsandjnsan espcecialmente en uno de sus casos de estudio ellos aplican BIP a un sistema distribuido hetesiajdisajd tipicamente usado en aviones or for buldig autamtion, en este sistema varios dispositivos se encuentra cnectados en una red etehrnet manajados pr un servidor central. Este caso de estudio ellos estan nteresados en verificar la sicnnizacion de los relajes de todos los devices dentr del sistema ademas esto es asegurar que el prtocolo mantiene la diferencia entre el reloj del servidor y los relojes que se ejecutan el los dispositivos, esto les ha presentado varias dificultades como el tipo de comunicacion del sistema pues todas las aplicaiones interfieren entonces se requiere explorar todo el modelo ademas las simulaciones del sistema les toman mucho mas tiempo que las ejecuciones, para superar estas dificultades en [] they proppouse a new verification technique
which combines random simulation and statistical model checking.


este trabajo presenta dos cosas importantes 
